# 实验3：创建分区表

## 班级:软件工程1班 学号:202010414108 姓名:雷冰端

## 实验目的

掌握分区表的创建方法，掌握各种分区方式的使用场景。

## 实验内容

- 本实验使用实验2的sale用户创建两张表：订单表(orders)与订单详表(order_details)。
- 两个表通过列order_id建立主外键关联。给表orders.customer_name增加B_Tree索引。
- 新建两个序列，分别设置orders.order_id和order_details.id，插入数据的时候，不需要手工设置这两个ID值。
- orders表按订单日期（order_date）设置范围分区。
- order_details表设置引用分区。
- 表创建成功后，插入数据，数据应该能并平均分布到各个分区。orders表的数据都大于40万行，order_details表的数据大于200万行（每个订单对应5个order_details）。
- 写出插入数据的脚本和两个表的联合查询的语句，并分析语句的执行计划。
- 进行分区与不分区的对比实验。

## 实验过程

### 1.建orders表和order_details表

![1](p1.png)
![2](p2.png) ![3](p3.png)

### 2.创建序列

![4](p4.png) ![5](p5.png) ![6](p6.png) ![7](p7.png)  ![8](p8.png) ![9](p9.png) ![10](p10.png) ![11](p11.png)

### 3.设置分区

![2](p2.png) ![3](p3.png) ![17](p17.png)

### 4.插入数据

![10](p10.png)  ![12](p12.png)  ![13](p13.png)    ![14](p14.png)  ![15](p15.png)

### 5.联合语句查询

![16](p16.png)

### 6.对比分区与不分区

表分区后仍然是一张表,只是存放数据的小块分成了很多份,分区过后查找数据更快,对mysql的性能有一定的提高
